Cilj seminarske naloge je izdelati delujoč sistem in se pri tem naučiti nove stvari iz področij, ki jih seminarska naloga obsega. Bolj konkretni cilji sistema so:
\begin{itemize}
\item omogočiti enostavno uporabo sistema,
\item s pomočjo premikov telefona upravljamo z računalniško miško (premiki levo, desno, gor, dol),
\item omogočiti uporabniku drsenje (scrolling) preko strani s preprostim nagibanjem telefona naprej oziroma nazaj,
\item omogočiti uporabniku vnos krajših besedil(za daljša besedila telefonska tipkovnica ni preveč primerna),
\item omogočiti uporabniku, da računalnik "nauči" kako naj bi neka kretnja izgledala,
\item tako "naučen" računalnik naj bi potem ob uporabnikovi izvedbi kretnje naredil določeno akcijo (npr. zagnal določen program) in
\item vse skupaj narediti z odprtokodnimi orodji/knjižnjicami ipd.
\end{itemize}
Ob vseh zgoraj podanih ciljih se pojavi vprašanja kakšnim zahtevam je potrebno zadostiti, da bo uporaba končne rešitve sploh možna. Zahteve za delovanje sistema maj bi bile sledeče:
\begin{itemize}
\item spodoben računalnik z urejeno Java podporo,
\item bluetooth vmesnik,
\item mobilni telefon z merilnikom pospeška: v najinem primeru sva se omejila na telefona znamke Nokia s Symbian operacijskim sistemom, kljub temu je prenosljivost na ostale mobilne platforme trivialna.
\end{itemize}
Kot je opaziti iz zahtev rešitev deluje na vseh operacijskih sistemih, kjer je podpora za programski jezik Java. Samo delovanje sistema je bilo testirano na Windows in Linux platformi, kjer je deloval brez težav.\newline\newline
Po preučitvi podobnih rešitev na spletu sva prišla do ugotovitve, da rešitve, ki bi vključevala vse najine cilje še ni na voljo. Obstoječe rešitve omogočajo več ali manj samo katero izmed funkcionalnosti/ciljev, ki sva si jih midva zadala. Ena izmed takšnih rešitev je WiiGee. WiiGee omogoča učenje in razpoznavo kretenj. Na žalost/srečo je ta rešitev osnovana za lastnike igralne konzole Wii. 