\subsection{Zahteve za delovanje sistema}
Zahteve za delovanja sistema so skromne. Potrebno je imeti le:
\begin{itemize}
\item Operacijski sistem Windows/Linux/Mac
\item računalnik z bluetooth vmesnikom
\item mobilni telefon znamke Nokia s Symbian S60 3rd Edition ali Nokia s Symbian S60 5rd Edition, nameščeno python podporo (pyS60) in prisotnost merilnika pospeška v samem telefonu
\end{itemize}
Zadnja točka seznama se bo lahko s časom malce posplošila. V prihodnosti projekta bo verjetno dovolj, da bo uporaben poljuben telefon z merilnikom pospeška.

\subsection{Potek namestitve}
\subsubsection{Mobilni telefon}
Možnih je več opcij:
\begin{enumerate}
\item V primeru že nameščenega pyS60 na mobilni telefon prenesemo (preko bluetooth ali kako drugače) samo mairm.py datoteko, ki se nahaja v paketu za inštalacijo. Na mobilnem telefonu jo shranimo na pomnilniško kartico v imenik data/python. Tako bo datoteka vidna v python vmesniku do interpreterja. Namestitev končana.
\item V primeru, da je v namestitvenemu paketu prisotna datoteka mairm.sis le-to prenesemo na mobilni telefon in poženemo namestitev ter sledimo korakom na zaslonu.
\end{enumerate}

\subsubsection{Računalnik}
Na računalniku je namestitev sila preprosta. Potrebno je samo razpakirati namestitveni paket ali pognati namestitveno datoteko.

\subsection{Povezava mobilnega telefona in računalnika ter pričetek delovanja}
Za vzpostavitev povezave je potrebno slediti naslednjim korakom:
\begin{enumerate}
\item Vklopimo bluetooth vmesnik v kolikor je izključen
\item Sparimo telefon in računalnik v primeru, daj eto potrebno storiti
\item Poženemo program MAIRM (če smo namestili z namestitvenim programom) oziroma v direktoriju namestitvenega pakete v konzoli poženemo ukaz 
\begin{center}
java -jar mairm.jar
\end{center}
\item Na mobilnem telefonu poženemo aplikacijo MAIRM (če smo namestili z mairm.sis ) oziroma Python 2.x.x. Če smo pognali Python 2.x.x moramo v njem še odpreti skripto. To storimo tako, da izberemo \"options\" in nato \"run script\". Poiščemo datoteko mairm.py in jo izberemo. 
\item Prikaže se nam seznam bluetooth naprav in izberemo naš računalnik na katerem teče mairm. Po potrditvi tega nas bo telefon morebiti še povprašal po storitvi na katero se želimo povezati. Enostavno izberemo MAIRM.
\item Če so bili vsi koraki uspešno izvedeni, bi se sedaj morala miška začeti premikati po zaslonu v skladu s premikanjem telefona.
\end{enumerate}


\subsection{Uporabni napotki pri uporabi}
\subsubsection{Miško premikamo ekranu v skladu s temi načeli:}
\begin{itemize}
\item Nagib telefona naprej, premakne miško navzgor
\item Nagib telefona nazaj, premakne miško navzdol
\item Nagib telefona levo, premakne miško levo
\item Nagib telefona desno, premakne miško desno
\end{itemize}

TUKAJ PRIDE ŠE OSTALO, KAR ŠE NI NAREJENO ČISTO USKLAJENO ZA TIPKE NA TELEFONU


\subsubsection{Novo kretnjo posnememo na sledeči način:}
\begin{enumerate}
\item Odpremo glavno okno aplikacije (če se aplikacija slučajno skriva v System tray področju)
\item Aplikacijo razširimo s klikom na sivi gumb, da dobimo opcijo vnosa imena kretnje
\item Vnesemo ime kretnje ter kliknemo na Learn
\item S pomočjo telefona (seveda mora biti najprej vzpostavljena povezava med mobitelom in računalnikom) izvedemo kretnjo kot običajno
\item Če še nismo tega storili vsaj 5x se vrnemo 3. korak in ponovimo z istim imenom
\item Če še nimamo shranjeni vsaj 2 kretnji, ponovimo postopek vendar tokrat z drugo kretnjo.
\item Ko vse opravimo kot je bilo opisano v prejšnjih korakih, bi moral sistem začeti prepoznavati uporabnikove definirane kretnje
\end{enumerate}

\subsubsection{Nastavitev kaj naj sistem naredi ob izvedbi določene kretnje}
\begin{enumerate}
\item Odpremo datoteko actions.xml, ki se nahaja v istem direktoriju, kot je bil nameščen sam program.
\item V datoteki bi že moral biti prisoten seznam vseh kretenj, ki jih sistem pozna. 
\item Odločiti se je potrebno kaj bi radi, da sistem naredi:
	\begin{itemize}
		\item izvede nek program\newline
			V tem primeru med značke $<$exec$>$ in $<$/exec$>$ vnesemo pot in ime programa.
		\item pritisne določeno kombinacijo tipk\newline
			V tem primeru med značke $<$keys$>$ in $<$/keys$>$ dodamo nove tipke in sicer podobno kot v em primeru:
			\begin{center} $<$key delayRelease="false"$>$F1$<$/key$>$ \end{center}
			To pomeni, da se bo v primeru izvedbe kretnje simuliral pritisk tipke F1. Atribut delayRelease pa pomeni ali naj sistem drži tipko vse dokler se ne izvedejo še preostali pritiski tipk. Še en primer tega za pošiljanje windows+r (požene okno za zagon programa):
			\begin{center} $<$key delayRelease="true"$>$WINDOWS$<$/key$>$\end{center}
			\begin{center} $<$key delayRelease="false"$>$r$<$/key$>$ \end{center}
			Seznam vseh tipk, ki so na voljo za takšen vnos je zapisan v datoteki keyboard\_keys\_available.txt po prvem zagonu MAIRM programa.
	\end{itemize}
\item Datoteko shranimo
\item Kliknemo z desno miškino tipko na ikonco mairm programa in izberemo opcijo \"Reload gesture action bindings\".
\end{enumerate}

\subsubsection{Izboljšava zaznavanja kretenj}
Če se opazi, da sistem dve kretnji pogosto zamenjuje potem lahko to rešite dokaj enostavno. Potrebno je posneti samo več ponovitev problematičnih kretenj (pri številu 15x ponovitev sistem že zelo dobro loči tudi skoraj čisto enake kretnje, npr. krog v levo in krog v desno). 











